\documentclass{report}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}


\title{Ethik im Umgang mit Daten}
\author{Dishan Selvanantham}
\date{\today}


\begin{document}

\maketitle

\abstract{
    In dieser Arbeit werden die Themen KI, Ethik und Daten behandelt, wie sie miteinander zusammenhängen, sowie welche Gefahren hinter der KI stecken.
}

\tableofcontents

\chapter{Einleitung}

\section{Was ist die KI}

Die KI, Abkürzung für Künstliche Intelligenz, ist ein Versuch menschliches Lernen und Intelligenz auf einen Computer zu übertragen und somit ihm Intelligenz zu verleihen. Diese Technologie ist in der Arbeitswelt bereits sehr weit verbreitet, da sie Prozesse optimieren und viele Aufgaben übernehmen kann und somit auch zeit spart. Es wird zwischen starker und schwacher KI unterschieden. Eine starke KI ist eine Maschine, die Probleme genereller Art lösen kann. Eine schwache KI hingegen bezeichnet eine Maschine, die nur spezielle Aufgaben bearbeiten kann und die Lösungswege vorher selbstständig erlernt. Auch wenn die KI im ersten Blick als nützliche Maschine erscheint, verbergen sich zahlreiche Gefahren hinter ihr.

\section{Daten}

Daten sind die Nahrung der Künstlichen Intelligenz. Die Künstliche Intelligenz wird mit Daten gefüttert, damit die Maschine lernen kann und Entscheidungen treffen kann. Die Qualität der Daten ist entscheidend für die Leistungsfähigkeit der KI. Unternehmen und Entwickler müssen aber sicherstellen, dass ihre KI- Anwendungen die Privatsphäre schützen und den ethischen Grundsätzen entsprechen. Der Umgang mit solch einer grossen Datenmenge muss also genau geregelt sein.

\section{KI-Ethik}

KI- Ethik ist ein Teilgebiet, das sich mit ethischen Fragen in Zusammenhang mit der Künstlichen Intelligenz befasst. Die Ethik in der KI soll sicherstellen, dass die Künstliche Intelligenz nur zum Wohle der Gesellschaft verwendet wird und keine Schäden verusacht. Die KI hat das Potenzial unser Leben zu revolutionieren und hat somit sehr viel Macht. Bei solch einer grossen Macht ist eine ebenfalls grosse Verantwortung notwendig.

\input{chap_methode.tex}
\section{Wie funktioniert die KI}
Das Verhalten der Technologien werden generell mit Mitteln der Informatik und Mathematik simuliert. Die Maschinen werden für bestimmte Aufgaben trainiert, indem sie mit grossen Datenmengen gefüttert werden und das Muster erkennen. Die KI verwendet künstliche neuronale Netze, um zu funktionieren. Dabei wird die Funktionsweise des Gehirns nachgeahmt. Der Unterschied, das Gehirn kann viel mehr leisten als alle Computer. "Computer stellen diese Informationsverarbeitung  des Gehirns durch künstliche neuronale Netze nach. Informationen werden als Input auf der einen Seite eingegeben, verarbeitet und das Ergebnis wird auf der anderen Seite als Output wieder ausgegeben. Solche Systeme setzen sich aus sogenannten Algorithmen zusammen"\citep{ai-genius-community}.

\section{Algorithmus}
Ein Algorithmus kann als Anleitung betrachtet werden, das einem Computer sagt, was er machen muss, um eine Aufgabe oder Problem zu lösen. Also muss der Computer wissen, was wir von ihm wollen, bevor er die Aufgabe erledigen kann. Dies wird von IT-Spezialisten programmiert, die dem Computer erklären, was sie von ihm erwünschen und Anweisungen geben, was das System machen soll.

\printbibliography

\end{document}
